\section{Messungen}
\subsection{Vorbetrachtungen}
Für die 5 Proben wurden folgende Parameter in das Messprogramm des Zweistrahl-Spektrometers eingegeben
\begin{center}
	\begin{tabular}{p{.12\linewidth}|p{.15\linewidth}|p{.13\linewidth} | 
			p{.12\linewidth}|p{.165\linewidth}| p{.12\linewidth}}
		
		Probe & Messung & Bereich $\lambda$ [nm]  & Scan-Geschw. & Abtastintervall [nm] & Spektralspaltbreite [mm]\\
		\hline
		Farbfilter & Transmission & 300..750 & Medium & 2 & 2\\
		Glasplatte & Transmission & 300..750 & Medium & 2 & 2\\
		 & Reflexion & 300..750 & Slow & 1 & 12\\
		FFW-Visier & Transmission & 400..1200 & Medium & 2 & 2\\
		 & Reflexion & 400..1200 & Slow & 1 & 12\\
		MIF & Transmission & 450..600 & Medium & 2 & 2\\
		PTCDA & Transmission & 300..750 & Medium & 2 & 2
	\end{tabular}
\end{center}
Vor jedem neuen Messaufbau und nach jeder Änderung der Parameter wurde eine Leermessung durchgenommen, um das Gerät zu kalibrieren.\\
\\
Für die Lumineszensmessung wurde sich im Vorfeld die Transmissionsmessung von der PTCDA-Probe angesehen. Die dort zu erkennenden Minima waren ein Anhaltspunkt für die Wahl der ersten Anregungswellenlänge. Auf Empfehlung des Versuchsleiters wurde nun hier die Wellenlänge $\lambda=375$ nm verwendet, die dem zweiten Minimum entspricht. Das Emissionsspektrum sollte nun zu Beginn im Bereich 550..800 nm untersucht werden.\\
\\
Im Folgenden werden nun die oben genannten Messungen genauer betrachtet und die Auswertung mit aufgeführt.
\input{Farbfilter}
\input{Glas}
\input{FFW}
\input{MIF}
\input{PTCDA}
